醫管局 大學 公營機構暨政府 廢青 討論區 6

唔小心1001咗

留名

鬼唔知ATO 惡做咩
但問心自己學歷冇可能係出面搵到ATO ACO 個max
AtO報左先 有限公司nterview 有offer 再諗啦

唔走都係唔開心
噤不如走出去最少可能會開心d

再留係依家個位
我會痴線
太盲目去搵工唔係一件好事 你都未清楚做乜就乜Q都去搵去IN
你只係又一個地獄去另一個地獄 而唔係得到解放

你又話手停口停 萬一你去到西位 冇可能走得到 做到隻西咁
咁你到時點算.....
唉 我明呀
但如果我再留係依家份工我會爆炸

我明下一份都可能係伏

唉...灰到爆
幾年前信錯人 唔走出comfort zone
依家要走出去 真係好辛苦
咁你而家換住其他工先唔得? 一定要等D 郁D都斷月計先有回音既工?

我有搵其他private sector 既工
都有得in 既 請唔請唔知啦

不過我覺得相對地HA 穩定d

雖然我最想係ACO 既
ATO 係冇選擇中既選擇

資料被delete 了
無知一問
Eaii 通常請 upgrad定中學雞？

Ugrad

因為我覺得你留係而家間公司只會月黎月唔開心, 又未入到HA之前 我驚你爆煲添~
ACO 傳緊18會出AD 希望你爭得贏魔鬼啦

IIIa 都 ugrad 😱😱😱

18 ACO 我一定報
我報PS2都係為準備ACO
就算HA ACO 唔請我都一定走嫁啦

一日都唔想留係依間公司

咁囉
有人工寫埋出黎都要去APPLY 自己羅黎衰咋喎

學歷通脹到一個點

呢個年代有幾多人冇degree
點都有個top up 旁身啦

巴打 勸你一句
唔到最後都唔好報ATO
稅局無個unit係好做
準備好日日聽電話見客做file同帶老母返工未？

妳返緊 ❓

呢個位唔好做就眾所9 知架啦。
以前係aco 做 做到個個打紙走 稅局先開ato 呢個位困住你地之嘛

我都知既
之不過依家返工返得太唔開心
返到個人謝曬
成個人都負到HIHI

無錯 只會係同一橦野唔同伏位做到退休

我今屆fg,5月頭就完哂u所有野,但degree 要到11月畢業典禮先會頒發，咁想問下我依家報ea2果陣ha當唔當我係u grad

出咗成績有statement of result 呢類文件咪得嚕

過左5月,拎住張unofficial transcript同佢講11月先有畢業證書就好似得
唔100%肯定

如果妳寫自己有degree 返工個時就要有
唔可以後補

巴打返工練字

騎士好耐冇入黎

點解要11月先出證書,不過我都係照報住先

只能講一間間公司啦

忙

應該用證明信嗰類文件

我做幾間一出成績都有畀同學仔
可能你早期畢業

巴打大學做?證明信則係叫dept出封證明我已經完成哂學業既信? thx!

忙到死，邊有時間練字

大多數都confirm 到honours 先會出到
同埋唔係話出就出

general clerk II? 搭單問請唔請fg

年年都一車車fg degree holder 入去做general clerk

全部都係啲姐姐叔叔做

過咗去唔好諗啦

hi

知唔知apply完幾耐出interview? 我都apply左幾個

稅局係咪咩位都唔好做？ATO就一定聽過 咁TI AA又係點

AA 又點同 仲可以升到局長添
睇人工份上都要屌住做架啦

其實EA呢啲位長期請人，而家報咪得

等左幾耐先有

都係既 成三皮幾
TI又冇乜聽過份工係點

more than 1 month

請, 10個裡面點都有2至3個係fg
呢2至3個fg裡面, 有1至2個會turn down offer, 一係就好快resign
你係老細, 揀唔揀fg

唔係呀嘩

巴打現職/識人做?

一時時
多數未夠鐘就執嘢
有時有大嘢搞就要做到八，九點
不過唔多

同埋有 time off 冇水補

另外同意樓上巴打講fg 做得clerk II都好快走

正常都係拎經驗
差唔多就轉去做eo rank

如果係想做clerk位
可以試埋project assistant ii
同clerk ii冇分別 係個名唔同
請fg嘅機會率高d

thx!

希望有得in下啦

原來一樣
中大都經常請好多pa2

請問hr 同事平rank 轉係咪一定要等18 個月
除非兩邊既dept head agree 就可以少過18 個月走?
如果唔係個interview 都廢事去

如果升rank呢？

升職大哂

不過都有櫂HOLD你8個星期 好似係

Thanks 巴打
希望快啲唔洗再做3a仔...

AA做一世都夠洗啦

港島巴打？

大學admin 嘅無必要都唔好報ra

Ha 點樣先可以逼老闆調走我？
我真係頂唔順個主管，日日俾佢折磨搞到想死
個又唔想放棄d point

自己apply 平調機會大唔大？ 但本身得罪左老闆

七點半對hr黎講好閒

HAHR同事全面進場

其實 HA 係米真係傳聞中咁講
大部分位都係請自己友？

升唔洗,最多HOLD你8星期
平過先要18個月

你本身係ea?

幾年前考過
英文信加excel

係thankyou letter 定complaint 個D❓

有冇巴絲in過vtc shape ea2?

唔記得了
通常ea就寫信
Officer 仔睇data 寫report / proposal

GRAD 完就冇再點用筆寫過野.....
得幾日時間準備,仲要返工..

都係上網背文

policy上冇限制，不過其實係睇老細既，聽過有老細覺得去左clerk果邊就唔屬於eo path
但都有好多唔理，只係睇表現決定
所以到到唔同

自推，爬過文但冇咩講過computer test 同interview既內容

大家都好熟

係，老闆中意你就真係坐火箭咁快
識個eoii 用左3年，由ea2升cii再升eoii

請問Degree無乜料最盡係咪得EA2可以報
EA1做戲請內部多?

其實點先算diploma in a specialized function？唔該曬

笑左

其實先最清醒

剛收到HAII interview 要group in同之後被選中就有individual in
想知有冇人in過類似模式?
(好奇怪唔使written test )

如果請我去in 連written都唔使 係咪其實係去夾場戲?

我今日in 完ea 1 佢話之後仲有written test😇
冇寫未必唔洗做

佢EMAIL都係寫話GROUP IN完揀中會即日individual in埋, 我仲覆EMAIL問埋佢會唔會有WRITTEN, 佢話冇

但呢D位冇WRITTEN...真係好奇怪

我email問左佢話冇written呀

巴打做cluster？

有冇巴打係EAI??

有冇咩post係做health promote嘅program

聽講cluster hr chur啲

好天真咁認為有償ot

奴隸

九龍中 港島東 好似真係長期請人

HR 個位有咩問題

本身我apply 過hr ciii 諗住轉過去，不過無得in
除左hr，我都仲見到record 都好多位
不過又係無得in

Clerk ii 又得，clerk iii又得，eaii/i 其實都無問題

但問題係，d 位一係內定，一係怕麻煩唔肯轉我走

收到 ea 3a offer
希望快啲升到ea2/clerk3
係咪最快都要做夠半年apply先有機interview

時也命也運也
我做左10個月升clerk iii
咁啱有人走就有位，無就做十年都無

你做幾個月都可以去in，人地請唔請另一回事

點解好似周不時都見到紅十字會請EAII
門診EAII係咪都幾好做?

KCC EA2要呀
之前聽人講港島東冇經驗入去做3a大概一年左右，會再開c3俾你升

睇到你地講d 野 其實你地可以再天真d

咁係丫嘛 都已經做緊ha 知道咩環境架啦
有冇可能心中有數 不過就算頭獎都有機會既

大大大老闆坐正做CGM

唔知代表咩了

正解

巴打你1001咗FG搵工個post

過返黎呢邊問先

辛唔辛苦？ 諗緊要唔要offer

咁要睇您係咩offer 喎ching

EAI 係唔係contract工黎？

見邊份😂

大家都係HR狗，唔好相認啦

有冇人試過轉會

你唔覺得 近期有人sell HA咩

其實唔知

如果係pro Patient relationship office 就伏到仆街
病人資源中心係協助下d 病人姐，唔算太伏既

有野想請教你呀

到底hr 有無黑名單？
例如唔過試用，extent 試用個d 係咪會花底？

如果做開kcc ，去kec 見工，會唔會call 我份file 出黎，俾對家hr 睇？

係諗諗下都覺得自己on9

黑暗

真心唔出奇

［member]PRO 應該要日日帶老母返工
［/member]

想問下大學既EA EO係咪有point跳？
定係年年續約再加少少咁

好似無左

Mro係咩?

！！點解你會知嫁！

相認post

相認

咁幾好啊，上進

好難估😂😂😂
已經唔係好記得d人樣

佢地In 得好hea
10分鐘都唔知有冇🙄🙄
你而家係廢青？

有港女要既上進心

唔係有限制嫁咩

無

老母又唔洗帶既，要識耍太極就得，因為d 投訴通常都好無里頭

仲估hr 會有黑名單添，見到直入垃圾桶

聽日又in 2仔 之前見兩份都放左我係waiting

我個袋放左係妳登底🤦🏽‍♂️

真係好hea
有工返呀我

任報

認真，考aco 或者其他公務員位好過啦

Aco max pt15 ，ha既話要做到clerkii 先有
Clerkii 姐係已經主管級咁濟，位又少，又難升

反而aco 依然係散仔，無workload 又無獲要咩，做夠十年仲可以apply coii或者再升sco(主管)

我夠係

same

諗係咁諗
我個人覺得讀完大學成世做文書真係資源錯配

當然做住政府aco/ca 都可以繼續考
我都識好多朋友成功上一個rank 然後就下半世無憂

又可以諗吓入公營機構做吓ea仔儲下經驗轉上eo 位， 同時又考下政府Officer

大家都咁大， 唔係自己揀

路係自己揀

Ca 最大好處係，有得排公屋
好過依家做ha 爆左入息無得排
私樓8k vs 公屋1k 已經係返度

咁我又無乜大學生光環，一來唔係三大，二來公開試又唔係好，gpa 又唔係最top，eo真係發下夢就得

仆街唔好喊

3年前 選擇左條錯既 依家要重回正軌
要比人附出多幾陪既力

最少都仲係大學生
如果唔係大學 又考唔到公務員
真係

可能要結婚就唔係咁諗了

好同意
當年自己都係好彩畢業碌咗去做公營
又好好彩條路唔錯而家先生活正常

妳講緊我呀

結婚先岩 因為單身公屋=唔洗諗

普通公務員單人排十年，結左婚排3-5年，有小朋友更快
但搵得雞碎咁多，無謂害人啦

有時寧願搵20k 做公屋富戶，好過搵30k 格硬供樓

咪傻 單身係排緊3X年
結左婚一定係比單身快 但都要睇當年既個POOL既年資同揀咩樓而決定

唔撚係掛，又耐左

不嬲單身至小30年 10年你聽邊個講 1年名額好似得30個單身

20歲入去做ca
五十歲拎單人公屋

搵個女女

忙死

Ha 應該得圖書館係最休閒
本本書都廿幾三十年歷史

有冇EA3既巴打收到今日email EA3可以轉EA2
但只限ward既EA3

人唔笑

Ward ea3a 狗也不屌
又要返shift ，又要返紅日，仲要日日帶老母返工

想當年ea得8k個陣，都唔知點解仲有人肯捱

邊到要返shift 紅日 我正常1-5

勇士

我聽過有ward clerk新年要返既 唔通記錯
不過a&e 就一定要shift 紅日，仲有通宵更添

ae 就唔係ward 啦 同埋ae 一定用ea2 黎搵老襯

就係D人走得太快太難請,而加整個progression plan出黎留人

有撚用 得個15~18

有15-18比我呢d廢青岩架啦 反正我都係hea 點知個仆街plan就冇我份

我見早3星期 將軍澳醫院出左個POST
係EA2 同EA 3 要返24 SHIFT 既
佢過完DEADLINE 之後
早幾日又POST 過...
睇黎真係請唔到人....

hea 都還好 上面ward 日日打仗咁款

個個post 年年月月日日都見 就知咩事啦

其實in果陣話唔做ward咪得 果陣我都咁講 佢都請我 證明幾撚等人用

即使不停請都係追唔上走既速度 唔係都唔洗推progression plan

原來個POST係天真嬌黎
好彩冇APPLY

得個班頂薪既clerkiii/coii 先捱得住
但係佢地退左休，經理可以食撚左個位，開兩個ea3出黎

但冇人做...
咩行業既高層唔知扮傻定真心膠
噤既DUTYS 噤既人工
係請唔到人....
思想成日仲停係10-20年前 佢地捱既時侯既人工......
佢地ASSUME 左當年自已捱到 點解你地唔得....
再嘈多兩嘈就會同你講成本個D....
點解D 人走呀
未就係返得唔開心....唔開心原因一係工作多一係錢唔夠...

所以咪咁多人走

好正常，錢又唔肯加，就算請到人D質素都唔好得去邊，到最後又係老細咩獲，唔錯呀 等D老細無咁舒服都好呀

廿年前讀會計9k起薪，廿年後畢業做會計，又係9k起薪

Hr要日日八點

做大學admin 日日sharp leave

有冇巴打做野大學admin
係唔係要年年簽contract
冇左跳point呢隻歌仔唱

睇學校規舉
三至六年有人簽畀你的話就轉自動續約
跳point 應該得返兩大係

我都想做大學admin
但份份都要writtern test😞

多數同一日即時in埋
玩分兩日嘅明玩嘢

有冇人知大學 written 多數考d 咩😂

答過你啦

又好似係...
仆街 grad 完就冇再用過筆寫野

跳pt包唔包general clerk定係只限eo

巴打介唔介意講多次
啱啱開始爬文

你講緊CU嘅話, 我好幾年前包
而家就唔知

得6個POST, 有心睇好快睇完

應該係上個POST我先答過

我係講緊custarting係咪13k左右?

Junior 位多數中英文書信/打字/excel
Officer 仔有機會要做埋data analysis /proposal
不能一概而論

ht討論區

hr先岩

所有grade都包架 大學站
除左project位

hr 最不受歡迎人物

why

Thx bro
小弟目標係大學EO
而家做緊project位小薯

的確

Clerk 2= ea

in 完 OU
比人秒左

我當年係兩年約有grat

咩事

後生Hr 姐姐短裙黑絲好吸引喎

伯母仲吸引

咩位？去緊ou interview

我好耐之前都畀人秒過
嗰個位幾個月就開一次

academic support officer

有body check 係未即係80% 有offer

都祝你成功轉行

Me too

D人走得好快？

trade test 都唔去算數...
我見佢17半年左右就出jobs ad
唔知係d 人過唔到probation
定惡做啦

我in 左5分鐘都冇
心諗唔岩就唔好叫我黎浪費時間啦

以前中學去過參觀，覺得ou同間中學一鳩樣
仲要有大量pt degree 既人逼埋一齊
應該會做到仆街

講到咁，早知唔請假黎

如果收到政府興趣call 跟住簽埋vetting 再打黎問你返工日子係咪都99%搞掂

仲未做BC同收到信

好多人衰vetting，包括我

n仔定perm

佢打埋黎同我講預幾時返工有冇問題

問多句，洗唔洗答普通話問題？

Perm

見工黑面試你反應好正常呀

Aco夠寫中學
咪又係大學生多

我冇噤既機會用到

咁起碼係公務員

你入去大學都唔會做clerk 過世
夠兩年好走啦

vetting D咩野？醫院職位都要？

今日Fire Drill

政府職位，應該衰銀行戶口唔靚仔

見完OU，唔覺佢會請到人

唔係紀律部隊先要check?

咁多巴打都去過
唯有祝佢地成功請到個合適嘅人啦

pa=gcii=ea

cu 有個位叫project coordinator 係degree executive位

文職都有，無咁嚴姐
不過我個次真係去in 紀律部隊既

但係clerk一樣只請degree？

好少可fg入到呢個位
多數起碼有一年經驗

當年我就係fresh grad入 我以前個度專請fresh grad做呢個位

咁都幾好呀

因為fresh grad冇咁快走 有經驗既通常半年內走

反而係咁

睇嚟個pc位好惡頂

我年半走

咩dept？

唔好起人底啦

唔好起我底啦

一個字 串

想請問醫管局係咪仲未開始請intern
定已經完左
搵極都唔見有

收工未

點解但it仔唔知仲有咩intern好報 醫管局 好似幾好聽

咩工可以call 個人medical report

準備畢業要開始搵工 想問下做ha ea會唔會好不智

建議你追POST

有睇過 可能有啲位我miss咗

大概20k都唔錯架

而家好似再多少

冇經驗會比人由starting 壓兩個point

真係好賤 減兩個真係啱啱好20

Ha真係垃圾工黎 日日玩政治 熟人就坐坐下
新人就做到仆街 護士老馮投訴玩針對
唔鐘意你就特登整鳩你
等你頂唔順（一日整1千隻板）
一係次次都做鳩位 完全無人幫你 仲話鳩你慢
黎5個新人走3個 狂換人 無人做得長
仲要無得升（請低學歷博你唔走）總部既人優先升
萬2蚊做萬5-6蚊既工作量 痴撚線公司
玩晒小圈子 士氣極低 成間公司d人有路數就走
搬板搬撚死 做一星期就當你乜柒都識
有期仲要得女見 笑到仆街
見到有record既字眼既部門 就咪撚手多

利申 ：某新界大院ea 做倉 真正倉務員

留名，不過唔要醫院canteen

呢排個POST 多咗好多人

過完年，多人搵工嘛

畀d信心
唔得咪下份

做過幾間大學
唔多覺
利申： 唔識hr/ finance 同事

睇下依1-2年ACO 考成點 or 其他政府工

aco幾好呀 起碼有pt跳

ea真係.....

啲分工真係世界級
新人做到隻狗咁
諗出黎果個都傻傻地 驚死人唔嚇走咁

又唔係長做

祝你早日跳槽
不過你連身都未驗好似太早講定

如果我bc 過唔到我應該就快過身...

[member]聽講屌得好極 捉住你屌足兩粒鐘member]

cu gcii starting大約幾多有冇人知

Ea2都係屎 好想轉dept

仆街 唉 早知當初唔好咁睇唔開...

變左發洩POST
亡國巴打有覺悟未

[member]巴打係咪就黎落去 就算有位 都升熟人 有系用 ［/member]

另一個 公務員 personal secretary 2
已經有interview
我去完個st 已經知自己收皮
依到有冇人有interview ❓

大家加油呀
考到政府工 重刷人生

眼見我依家份工d 同事
仲返緊既都係冇學歷 走唔到
但佢地又唔係唔醒目既
同時公司知佢唔會走 狂加野比佢做
又cut 人手

如果我唔係有學歷 我已經同佢地一樣...
雖然u grad 只係一張入場卷
但u grad 都冇 d 老細就會睇死妳走唔到
狂比野妳做

真係堅仆街

U gard的確只係interview 入場券
話說我想讀個master management ，然後apply eoii
但係，讀又要referee 又要相關管理經驗，唔讀master又難升到去管理級別

EOII 都要U grad
唉...我係覺得d 老細仆街姐

eo2唔係不嬲要u grad咩

咩嘢eo2 要master

master 先岩

政府eo應該傾向三大fg醒目仔，而且公開試英文要夠好

仲諗住今年dse 免費
去考返5/5*...

講多少少 DayWard既文員係冇得加人工
而其他病房 來近4月份就會加人工, 起薪由11.8K直接跳到12.9K
如果同事本身已經過左12.9K 即係呢次加人工已經唔關佢事
換句話說愈新入職就賺盡年資同埋呢次加幅

至於3年內SDR表現最少要有 "EGG" 而且最尾一年一定要拎G 就可以升
PCA都係一樣

醫管局啲ea1位係咪多數內定？

就我見無master 嘅多過有master

唉，大學揀錯科，又唔想做銀行/證券行sale客，注定無運行
又無料做ibank個d

5*英文ha eo2夠做架啦，雖然business english同考試英文唔同，不過5*有足夠能力自己捉摸下好快上手

以前有幸係ird做過intern,先知政府係幾咁舒服
而家出黎做野半年，已經唔想做私人市場

政府一定要公開招聘，中央決定，容易啲保持對英文程度既要求
HA請人決定權係dept到，要求已經不一，仲有好多人由低做起，就算技筆冇咁好都可以打感情牌，再唔係老細鐘意你，寫到pat屎咁都上到，政府邊可以咁

又夠鐘做狗

走得快 好世界

反而有唔少大學轉HA

我有中同一freshgrad入大學就做eoii

agger

繼續做

成班人 升其中一個
其他人咪唔開心嚕

亂寄係唯一方法

你預計仲有幾耐到你

有冇咁多eo 位心照啦

唔係去驗身咩

貼錢走

總部通常都係呀?

咁升職位實少ga啦 除左政府仲有邊度真係老憑夠年資就升

係最底，但係都係內定多架啦好多時

所以你都係要不斷試斷鳩估咁入

我話係 你是咪唔去IN ? 我話唔係 你又信唔信 ?

我話係 你是咪唔去見 ? 我話唔係 你又信唔信 ?

其實點解EA咁撚慘無point跳
取消凍薪都無份

資源去哂醫生護士嗰度啦

幾時轉會aco？

因為EA呢樣野就係要CUT 福利 人工
POINT 佢話之你 跳你老味

係咪即係今年跳兩個pt？

點解可以容許呢種職位存在 唔公平咁
point又無得跳 人工又低過人
但workload又唔係細

似係喎，佢話補發1個pt嘛

有頭髮邊個想做廁哥
諗住做踏腳石升返clerk位
但無奈自己唔多識埋堆擦鞋
上位無期

唔限於nur/ah
不過ea,pca,opa冇

咁你應該今年10月有得跳POINT,唔洗等2年

真係難聽過粗口

陰公
利申:有得加不過唔想再做

追返個pt 姐都係

應該唔係ward，呢d clinical後勤位基本上都係返office hour嘅

食物鏈最底層，隨時冇同事教&要一腳踢，睇你好唔好彩啦，好處就係通常好少OT
不過要預咗冇得升，幾幫得手都可能永遠係EA2

博升緊係做大部門啦

又高人工左，轉工動力又下降左

好耐都冇入過嚟

唔知有無backpay呢
照睇字眼好似無講

yo

緊係冇啦 5月份糧比多個pt 你就算架啦

呢排唔知做乜好多嘢做

咁到左max既咪好唔公平囉
支持老seafood爭取權益
利申：小薯

早走早著

有無人都係做緊東華學院？

想問下有冇人知道明愛Clinical Psychology Department EA 好做嗎?

好唔好做就唔知，不過細院細部門就應該要一腳踢，隨時得一個EA添

cu pa interview 會問咩

cu pa interview會問咩有冇人知同咩有冇人做過 pa written test考咩thx!!!

收到call喇
20/3截果d

好似nrp 21000左右(唔會有point 跳)

apply完ea2 通常要等幾耐先有消息

係請你通常就2個星期內

同感

payback舊錢好大舊，點會咁著數

今日士氣高昂

上面有人講過話計

諗新一層
其實唔算大架
只係差左入職點 果一年既差額
一個人最多補萬幾蚊
仲要只係一次性開支

話就咁話，但我都係死左條心佢啦

考天才囉

會唔會有情境題...

佢揀4月做即係考慮咗financial year

你果份apply左幾耐有call？

你當我1，2個禮拜啦，確實日期要log in番先知

真係唔知, 但係唔會難得去邊
試題係dept出, 最好睇番個dept同個post係做邊方面嘅嘢
自己揣摩下

ching做過?

串撚到 .

有時分唔到佢試你定真係咁仆街

係
你係cu學生? 未grad?